(721) 朱凱廸: 不否定激進行動的力量

今日明報同01都咁寫

2019年7月21日星期日

立法會議員朱凱廸今日（21日）在港台節目《Letter To Hong Kong》表示，近期的反修例運動已扼殺政府修訂《逃犯條例》的建議，亦被全世界視為自2003年港府撤回國家安全條例草案之後，中共收緊對香港管治的最大失敗（biggest failure）。

朱凱廸續稱，不否定激進行動的力量，不過亦很擔心激進行動更難贏得民心。他認為大眾應思考如何將現時的反修例運動轉型變為更廣泛及具體的自由民主抗爭。

他又指，當初大批市民和平上街，仍然難以改變政府的決定，使示威最終要變成激進行動。他說，他並不否認激進行動的力量，但他仍然擔心，相關舉動可能會更難贏得民心。

教條主義真係好難頂⋯⋯邊樣work咪用邊樣手段囉，因時制宜、因事制宜呀麻，be water my friend.

其實朱西迪只係擔心民意， 但沒有否定勇武抗爭，即係無割席。

跟本就係有人畜意放大佢講既野分化
至於係邊個 明眼人都會知

雖然我唔太認同佢對發展的立場
但我完全認同激進行動會更難贏得民心

激進行動會有用， 但要配合時機

612係好例子

我無野講

唔好比分化

推

朱生勇武抗地產鄉黑熱普城都唔知係邊